### Установка и использование: ###

1) Запустить /app/app-release.apk на устройстве.

2) Запустить Обратный отсчет

3) При установке в базу добавлены 2 тестовых события, первое из них появится на экране

![Screenshot_2016-02-08-12-56-56.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2106322615-Screenshot_2016-02-08-12-56-56.png)![Screenshot_2016-02-08-12-58-13.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/303730225-Screenshot_2016-02-08-12-58-13.png)

4) События пролистываются свайпом вправо или влево

5) По кнопке Редактировать (левая кнопка с карандашом) открывается окно редактирования события. Оно же используется для ввода нового события

![Screenshot_2016-02-08-12-57-05.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/3422590517-Screenshot_2016-02-08-12-57-05.png)![Screenshot_2016-02-08-12-58-19.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/1095081980-Screenshot_2016-02-08-12-58-19.png)

6) Чтобы изменить дату или время, нужно нажать на них

![Screenshot_2016-02-08-12-57-33.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/1505451849-Screenshot_2016-02-08-12-57-33.png)![Screenshot_2016-02-08-12-57-39.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2343731517-Screenshot_2016-02-08-12-57-39.png)

7) Чтобы сменить шкурку события нужно нажать на название стиля и выбрать в списке новое

![Screenshot_2016-02-08-12-57-44.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/3371165939-Screenshot_2016-02-08-12-57-44.png)

8) Из главного окна по кнопке Список (правая кнопка с листком) можно перейти в список всех событий

![Screenshot_2016-02-08-12-57-15.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2356149888-Screenshot_2016-02-08-12-57-15.png)![Screenshot_2016-02-08-12-58-26.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2027455639-Screenshot_2016-02-08-12-58-26.png)

9) В списке можно быстро изменить активность события (чтобы оно не отображалось на главном окне)

10) Можно добавить новое событие, нажав на кнопку Добавить (круглая кнопка с +)

11) Можно изменить любое событие, нажав на него

12) Долгое нажатие на событие вызовет контекстное меню с единственным пунктом Удалить. При его выборе событие удаляется совсем

13) При наступлении события Android выдает push-уведомление. Активность события выключается.

![Screenshot_2016-02-11-17-30-23.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2356736596-Screenshot_2016-02-11-17-30-23.png)

14) Можно добавить виджет на рабочий стол. По клику на виджет открывается приложение с активным событием.

![Screenshot_2016-02-11-16-56-46.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2788785076-Screenshot_2016-02-11-16-56-46.png)

### Как это работает ###

1) Все события хранятся в базе. Каждое из них описывается классом Event и имеет поля Имя, Текст, Датавремя, Стиль, Активность. Базой управляют классы DatabaseHelper (создание и обновление базы) и Database (работа с данными).

2) Стиль события - это совокупность фона и цвета шрифта для вкладки на главном экране. В базе он хранится как целое число, а всеми его данными управляет класс EventStyle.

3) Главное окно приложения (MainActivity) состоит из страниц, на каждой из которых одно активное событие. При каждом обновлении отображения список активных событий получается из базы и передается SectionsPagerAdapter, который является адаптером ViewPager-а. Каждая страница - PlaceholderFragment. Она содержит ссылку на свое событие и таймер, отсчитывающий оставшееся время. При обновлении отображения фрагмент выводит текст события, отсчитывает оставшееся время и запускает таймер. Он каждую секунду уменьшает оставшееся время и с помощью Handler (потому что сам таймер не в UI-потоке) выводит его на экран. Кроме страниц на главном экране есть 2 кнопки: Редактировать и Список.

4) По кнопке Редактировать открывается EventActivity. Она вызывает DatePickerDialogFragment, TimePickerDialogFragment и StylePickerDialogFragment. При нажатии Сохранить событие записывается в базу.

5) DatePickerDialogFragment - стандартный диалог для выбора даты. TimePickerDialogFragment - стандартный диалог для выбора времени. StylePickerDialogFragment - диалог со списком стилей. Адаптер для списка StyleAdapter выводит мини-изображение фона и название для каждого стиля.

6) По кнопке Список открывается EventListActivity. Она содержит фрагмент EventListFragment, который содержит RecyclerView. Адаптером RecyclerView является RVAdapter, который использует EventViewHolder для отображения каждого события. События представлены названием, датой/временем и активностью. Активность можно менять прямо в списке. Это событие передается EventListActivity, которая записывает изменения в базу. Также из списка по щелчку можно попасть в EventActivity и отредактировать выбранное событие (щелчок отлавливается и передается в EventListActivity). Кроме того долгий щелчок по событию вызывает контекстное меню, в котором тут же создается пункт Удалить. Слушателем выбора этого пункта тоже является EventListActivity, она удаляет выбранное событие из базы.

7) Когда MainActivity уходит с экрана, таймеры останавливаются и запускаются будильники AlarmService. Они отслеживают наступление времени события и выводят Notification. Чтобы будильники восстанавливались после перезагрузки устройства, broadcast receiver BootReceiver отслеживает загрузку ОС и опять добавляет будильники.

8) Когда MainActivity появляется на экране, таймеры запускаются, а будильники останавливаются.

9) Виджетам служат 2 класса: EventWidgetConfigureActivity и EventWidget. Первый представляет собой активити, в которой мы выбираем событие для отслеживания, он отвечает за сохранение и загрузку настроек (то есть id события). Второй - наследник AppWidgetProvider, отвечает за отображение информации о событии на виджете и при нажатии на виджет вызывает MainActivity, которая активирует вкладку с выбранным событием.

### Что надо сделать: ###

1) Убрать наконец лишние стили. Оставить штук 5-7.

### Прототип интерфейса ###

1) Главное окно - TabbedActivity, где каждая вкладка - отдельное событие. Здесь ТОЛЬКО АКТИВНЫЕ события.

![Событие 1.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2624692934-%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%201.png)
![Событие 2.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/353561250-%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%202.png)
![Событие 3.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/1124989548-%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%203.png)

2) Окно настройки события

![Page 4.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/1071476514-Page%204.png)

3) Список событий. Здесь все события.

![Page 5.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/4114649645-Page%205.png)

4) Виджеты

![Page 6.png](https://bitbucket.org/repo/rEdjdo/images/2267627242-Page%206.png)